---
title: Ազնվություն. փորձ համար մեկ
date: 2018-11-12
---

<p>
	Էս փաբլիք գրելը լավ միտք չէր։ Նոթատետրը անկեղծությամբ ու ուրիշներին դուր գալու ցանկության բացակայությամբ հազար անգամ հաճէլի էր սրանից։ Նոթատետրում կքննարկեի, թե ինչի եմ չբավարարված այժմյան Երևանյան կյանքիցս և ինչի ա էս կողքի սեղանի ապուշ քննարկումը ինձ նյարդայնացնում։ Ու քննարկողի ծնունդն էլ ընդհանրապես չէր արդարացնի։</p>

<!--more-->

<p>
	Նոթատետրում կքննարկեի, թե ինչի եմ էկէլ բառ, ոչ թե գնացել տուն։ Կվերլուծեի, թե ինչի եմ անինքնակամ շարունակում խմել, ու ոչ միայն։ Ինչի են սեռական կապերս կարճ ու անպատասխանատու, բայց ինչի եմ դրանք կորցնելուց միևնույն է տխրում։</p>

<p>
	Իսկ էս փաբլիք ա։ Ստեղ սիրուն նախադասություններ են պետք։ Ստեղ պետք ա անտրամաբանական արկածախնդրությանս օբյեկտիվ պատճառները քննարկել։ Ստեղ պետք ա վանկերը հաշվել։ Պետք ա վերընթերցել, ձևափոխել, շտկել։ Սեղանի մոտ արդեն հասան պետեռբուրգի ամենաթույն մերկապարուհիներին։ Ավելի ճիշտ ստրիպծիզյոռշեքին։ Պետք ա մեկումեջ նկարագրություն գրել, որ ընթերցողը չկտրվի. նենց որ, բառում Կանտալուպ Այլընդն ա։ Մի՛ կտրվի։</p>
<p>
	Եթե սա նոթատետրս լիներ, կպատմեի իմ հիպոթեզը, թե ինչի եմ տաս րոպեն մեկ էրկու րոպե ապուշավարի պատահական սոցիալական app-ի feed թերթում։ Բայց, եթե նոթատետրս լիներ, դու չէիր կարդա։ Տետրումս երկար-բարակ կպատմեի ուրբաթ օրվա հարբեցողությունից հետո անընդհատ ցավող վերին շրթունքիս ու էդ ցավի պատճառների վերաբերյալ անգիտակցությանս մասին։ Բայց էդ ընթերցողի համար չի, էդ գրողի համար ա։ Իսկ ընթերցողին պետք ա գրավել։ Պետք ա աշխատել գրավել։ Պետք ա գոնե ցույց տալ, իբր աշխատում էս գրավել։</p>
<p>
	-Խարյկովը առնում էր Կոտ դ'Իվուարից, մենք իրանցից։
</p>
<p>
	Չեմ հասցնում նկատել, թե ոնց ա մերկապարուհիների շուրջ ընթացող զրույցի թեման փոխվում շոկոլադի։ Ինչի՞ են պատրաստ երեսունն անց քյաչալոտ տղամարդիկ՝ աղջիկ կպցնելու համար։ Ինչո՞վ եմ ես իրանցից տարբեր։ Զուգընկեր, ընթերցող, ի՞նչ տարբերություն։ Իրանք պատմում են աֆրիկական շոկոլադի մասին՝ սեքսի հասնելու նպատակով։ Ես պատմում եմ իրանց՝ շոկոլադի մասին պատմության մասին, ինքս էլ չհասկանալով ինչ նպատակով։ Կամ հասկանալով, բայց ընդունել չուզենալով ։</p>
<p>
	Ես խաբում եմ քեզ՝ քեզ գրավելու մասին նախադասությունները իրականում հենց էդ նպատակով քեզ կարդալ տալով։ Ու մատնում ինձ երկար, անբնական նախադասություններով ու դրանց այլանդակ կետադրությամբ։ Հասարակությանը դուր գալու ցանկությունը երկար նախադասություններում չես թաքցնի, մանավանդ երբ չես էլ փորձում։ Եթե սա նոթատետրս լիներ, կասեի, թե ինչ եմ զգում իմ՝ մյուսներին դուր գալու ձգտման վերաբերյալ։</p>

<p> Իսկ հիմա՝ չեմ կարող։</p>

